[請廣傳] 全球合縱 罷買中國製品

以下係我同屋企人既少少見解，唔知實際有幾大成效但希望拋磚引玉，如果認同請廣傳！

影響港共/中共政府之方法
1. 打擊中國經濟: 發起罷買中國製產品以及中國公司

港府對和平集會一直無動於衷, 我相信大家都認同要用更多唔同既方法捍衛香港人既自由, 人權同公義。但係要逼港共政府退讓其實希望唔大, 事關佢上頭, 即係中共要企硬, 港府係冇得say no, 情況就好似皇帝同大監咁。所以如果要真正令港府本質上有改變, 要對付中共係避無可避。

無論國民教育, 假普選, 送中條例, 全部都係中共既壓迫。如果大家仲記得中共既權力鬥爭, 文革, 你就會發現中共去到邊, 邊到就會發生內鬥, 正如今日既香港咁, 社會撕裂。再睇番六四既和平集會, 換黎既只係坦克同屠殺, 對比之下今日香港既不公義只係小巫見大巫, 情況只會愈黎愈差，如果唔主動出擊就會比對方壓迫。

中國號稱世界工廠，即係話佢既弱點係全世界每一個角落

主要對象:
A 各地反華勢力:
1. 反港共政權人士
2. 台灣反華人士
3. 外國反華勢力, 包括美國對華鷹派, 特別共和黨選民

B 外國維權人士:
1. 捍衛人權及自由人士
(主要在已發展國家, 特別歐洲)

C 行動直接受益者
1. 東亞南各國, 以及各新興市場國家

方法:
透過耳口相傳 , 在Facebook, Instagram, Twitter, 香港兩登, 以及外國各大討論區(e.g.: 2ch, reddit等)轉貼及宣傳

不限於中英日韓等熱門文字, 希望更多懂其他語言的人士, 前往當地討論區宣傳該活動(e.g.: 歐洲各種語言, 及東南亞各種語言)

有心人士可用不同語言為今次活動製作Facebook page, 轉貼時可用較簡短字句/標語/漫畫等 ,詳情, 細節及各種資料數據可擺上Facebook page

單靠香港人並唔足以同中共對抗, 所以要集結更多反共人士。我諗好多人已經呼籲各國關係，但都只係透過政治既層面介入，而各國政府必要會關係本國利益優先，如果佢地喺中國身上得到足夠既利益，就冇必要為香港人得罪中國。另外喺政治層面上，中國亦都有權拒絕外國干涉本國事務，簡單D講就係外國政府幫唔到幾多。所以我地可以嘗試喺經濟層面入面，呼籲各國人士盡量罷買中國製產品以及拒絕幫襯中國公司。

假如有一定規模既人響應，最直接影響就係大公司為左避免風險，會減少向中國廠商落訂單，甚至將生產線撤離中國。當愈黎愈多大公司咁做，就會直接影響中國經濟，呢樣亦都係侵侵想做既，但係佢由上而下咁強行加關稅，並唔受美國公司歡迎。如果由下而上咁，喺令消費者唔再買中國製產品，因為需求下降既關係，咁就有可能令各國既大公司轉移生產線。帶黎既後果可能會好多，但冇人知道真正會發生既事，呢點下面再講。

而家講下有邊D人可能會響應呢個行動。首先當然係香港人啦, 由自己同身邊既人開始, 盡量少用淘寶, 買衫褲鞋襪可以望下係咪made in china, 就算同一個品牌都有好多東南亞生產既替代品, 當然款式可能要犧牲下。電子產品暫時可能比較難避免, 電話LG好似仲係韓國製, 但iphone已經開始減少中國既生產線, 或者將來大家可以買到非中國製既iphone, 但而家唔得, 咁或者可以選擇今年暫時罷買？ 台可以罷用中國移動，甚至可以幫你既藍絲父母轉台，半年內冇左幾十萬客戶，對一間公司一定有影響，盡量發揮大家既影響力，由自己身邊開始做起。

跟住就係台獨派既士, 大家都知中國不斷壓迫台灣, 拒絕承認台灣係國家, 甚至不惜用各種手段干預外國, 而台灣人眼見今日既香港, 好多都反對回歸中國, 立場上同我地係一致, 最有機會響應罷買中國製產品既就係佢地。

其次係各國既反華人士, 最明顯既例子就係侵侵, 佢已經正式宣傳加關稅, 貿易戰愈演愈烈, 佢既支持者, 大部分既共和黨選民應該有唔少人會罷買。

然後係各國既左膠, 要比佢地知道, 佢地每買一件中國製既Tee, 甚至一枝筆, 其實就等於比1粒子彈極權政府既人攻擊我地, 去剝奪我地既人權同自由. 大家可以用香港警察近年既劣行, 同剝奪西藏同新疆人權既各種事例作為證據去說服佢地。宣傳需要故事，口號同創作，而創作從來都係各位既專長。

再其次係各地憎恨華人既人, 要比佢地知道呢個行動, 令規模更大。

最後就係東亞南既人, 佢地係罷買中國製產品既直接受益者, 因為各國如果要將生產線轉移, 好大機會係由中國轉去東南亞, 最好比佢地都知道佢地會因為呢個行動而得益, 繼而響應呢個行動。

呢個行動只係需要大家付出好少，而且唔會有D咩損失，極其量都係只冇人響應，但係你晒少少時間轉貼/翻譯/打篇文/創作口號/改圖/做下鍵盤戰士，但可以帶黎既效果可以好大。而且呢件事亦都冇大家想似中咁難，關鍵係請求對方唔好做一件事(罷買中國製產品)，比請對方做一件事(集會)容易。而呢班人好多人同香港人利益一致，說服佢地幫手，比向一班同香港人有利益衝突既人(中共)乞求人權同公義容易得多。如果你希望不惜一切都要爭取，希望盡量做多少少，希望量力爭取多一分機會，咁就試下幫手發起/擴展呢個行動。

可能引致既結果:
因為真正既結果好難預測，我亦唔係專家，只係粗略講下可能會發生既情況，拋磚引玉，有錯請指正。

首先，理想情況係，中國經濟加速放緩甚至衰退，加上美國既敵對關係，內憂外患之下，泡沫爆破，出現大量失業，極端情況下或者會出現陳勝吳廣，因國內混亂而無瑕顧及香港政局。呢個時候就係香港人為香港爭取權益既最佳時機。

當然，中國經濟差必然會喺香港禁錢，香港庫房水浸加上冇乜債務，可以有排佢禁。呢個時候就要守住立法會，盡量否決港府送錢比中共。有組織咁攞番立法會係我地一定要做既事，下面會再講。

惡劣D既情況係，中共揸乾香港，係咁全香港人都係受害者，呢個時候唔理政治既人或者會愈黎愈少，經濟差既時候只求民生既人會搵政府出氣。政府冇錢搞基建，底層市民冇工開，樣樣開支都縮減，減少公務員，股市樓市齊趺甚至港元貶值，中產資產縮水，大家都會將怨氣發洩喺港府身上。呢個時候或者都係爭取香港權益既時機。

而最惡劣既情況係，中共揸乾香港之餘自己毫髮無傷。咁全世界就會睇到，當一個城市落入中共手中會變成點。香港死左，都希望台灣可以引以為鑑。不過呢個結局，其實同而家咁樣抗爭落去相差無幾....

現時活動既缺憾:
不合作運動並唔會對政府造成實質影響, 反而會影響一般市民, 只會令更多中立既人士, 包括不理政事, 同淺黃既人反感, 繼而變成敵人, 要贏得最終勝利需要有更多人支持，而唔係愈黎愈多敵人, 呢個做法絕對係弊多於利。

至於連續不斷和平集會，先唔講會唔會影響民生，會唔會樹立更多敵人，淨係不斷咁損耗各位市民既資源同精力對長期作戰已經好不利。資源方面政府佔盡優勢，而家既情況就係政府收你錢請人黎打番你，而呢班警察係係收錢，喺工作時間同市民對抗；而市民係自己出錢買物資，仲要喺工餘時間去抗爭，長期黎講係極度不利。假如每一次既集會都令政府露出更加猙獰既面孔，咁大家都唔好放過呢D機會，唔單止要比全世界知道佢地既惡行，更加要諗辦法說服更多人企喺我地呢邊。

2. 下一步 : 重整泛民

我相信唔少人都知道，前兩屆立法會泛民有唔少攬炒既情況，好快就到下一屆立法會，而家反政府既民意高企，亦都係自雨傘運動以黎最團結既一次，希望大家可以發起一個泛民聯盟，喺正式參選之前，透過模擬選舉喺泛民既參選人入面先選定大約既人數出選，避免攬炒既情況。

例如預計可以攞到三席，而有四個泛民參選，咁就喺模擬選舉入面選三個出黎參選，盡量避免攬炒攞到最大既席位。正如美國總統候選人都要經過幾輪初選先揀到代表自己黨派既候選人出黎，共和黨都唔係個認同或者支持侵侵，但都要揀一個大多數人支持既人出黎代表共和黨選，少數服從多數係民主既基本原則之一。

我知呢件事好難實行，但係如果各泛民黨派唔肯放低自身利益團結一致，最後只會失去立法會，香港人已經輸唔起。一直以黎大家都懷疑泛民入面有鬼，甚至地下黨員之類。如果大家願意發起呢個行動，邊個係人邊個係鬼大家會有眼睇。

大家睇番中共既歷史可以睇到，佢地玩弄權力既政治手段絕對係高明而狠辣，放喺全球都絕對係頂尖。面對咁既政權，泛民入面有佢地既人一D都唔出奇，最壞既情況係，佢地實質上已經接受控制左立法會。所以希望大家唔好睇少呢件事。

歷史話比我地知，先安內後攘外係正確既做法，所以我地喺爭取各種人權同公義既訴求之際，都要為下一步做好準備。假如政府今次肯徹回條例，但下屆泛民繼續失去立法會，只會永無止境咁抗爭，只會繼續眼白白咁睇住港府將我地既錢送比中共。所以我地一定要攞番立法會，理想既情況係合法咁否決政府既不合理要求！

最後就係希望各位有抱負有希望既人冷靜D。港豬並唔係你地既敵人，不斷咁鬧佢地港豬，只會令呢班港豬變成我地既敵人，假如喺敵人咁多既情況下港府比你真普通，最後可能都會選一個建制派出黎。正如而家中國有普通，好可能都會選番中共，因為大多數人已經被洗腦。所以要做既唔係鬧佢地，係話佢地知發生咩事，說服佢地，令佢地變成我地既人。要長期抗爭，同路人愈多愈好。

無咩大事 唔返大陸 就可以 係有d人放假要上去鬆一下香港都有得放鬆丫

最直接去Walmart bestbuy果d大型連所店fb寫野, 同佢地講會買一件貨, 就會俾錢中國政府有錢去鎮壓市民和平示威集會, 危害人權